#Lesson 02

##Зачем нужно разделять backend и frontend

*   Single responsibility principle
*   Backend пишем API | Frontend (Web, Mobile, TV ... консоль на космической станции)
*   Могут разрабатыватся, улучшаться независимо
*   Замена одной из стороны будет безболезненой если сохранен интерфейс
*   Проще тестировать

##Архитектура модульных приложений

[Пробежимся по слайдам (быстро)](http://www.slideshare.net/nzakas/scalable-javascript-application-architecture)

##Предистория к AMD (Asynchronous Module Definition)
**Имеем:** код JavaScript в одном файле (Монолитный спагетти код)
script.js - один файл для всего кода

Hет разделения сложной задачи на более простые - любая
задача будет сложной.  
**Нужна модульность.**
  
**Решение:** разделяем на несколько файлов (модули)
Вспомним паттерн модуль из прошлого lesson  
Его плюсы:  

*   реализация скрыта  
*   нет глобальных переменных
*   простой внешний фасад для сложной внутренней реализации
*   может выступать отдельной еденицей загрузки  


    дополнительные теги script и использование глобальные переменные
    для доступа к функциям, объявленным в других файлах

**Появляюшиеся проблемы:**

    загрязняем глобальное пространство имен, дополнительные запросы HTTP,
    вследствии увеличивает время загрузки страницы
    
**Решение:** использовать загрузчик скриптов

## RequireJS  
Eсли не самый популярный, то один из самых популярных файловых/модульных загрузчиков.  

Подход, предлагаемый в рамках стандарта AMD обеспечивает разбиение приложения на отдельные   
функциональные модули и их загрузку с учетом зависимостей друг от друга, накладывая при   
этом минимум ограничений на сам код. Поэтому этот стандарт может быть использован не только   
для разработки новых приложений, но и для рефакторинга уже существующих с относительно   
небольшими затратами. 

**Нужно рассказать:**

*   о конфигурации (сказать о том как отключить кеш)
*   о загрузке модулей
*   о routing 
    *  Только самые продвинутые браузеры: HTML5 history management,
    *  Большинсво современных браузеров: HTML5 событие изменения хеша,
    *  Старые браузеры: Ручной мониторинг изменения хеша,
    *  Очень старые браузеры: Ручной мониторинг и хак iframe.
*   о плагине text (text!template)
*   о шаблонизаторах (jQuery-Tmpl, Mustache, Handlebars)

_  
